<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Empresa | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/categories/empresa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/"/>
  <updated>2012-12-07T16:08:17+01:00</updated>
  <id>http://www.alvareznavarro.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eres tan bueno como tus usuarios dicen que eres]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/2012/07/23/eres-tan-bueno-como-tus-usuarios-dicen-que-eres/"/>
    <updated>2012-07-23T08:09:59+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/blog/2012/07/23/eres-tan-bueno-como-tus-usuarios-dicen-que-eres</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2012/07/users_first-300x199.jpeg" alt="Eres tan bueno como tus usuarios dicen que eres" />En Internet hay una única medida de satisfacción válida: lo que dicen tus usuarios.  Tu web vale tanto como quienes la usan dicen que vale.  Ni más ni menos.  Tener la mejor tecnología, la mejor estrategia de marketing o el mejor comité de dirección no te va a servir de nada si quienes usan tu web piensan que es mala.</p>

<p>La verdad está ahí fuera, decía una famosa serie de televisión, y en el caso de las empresas de Internet no es solo un dicho, es un axioma.  Una buena web se crea pensando en quien la va a utilizar.  Desde el tamaño del logotipo hasta la terminología empleada.  Todo debe estar pensado por y para quienes van a visitar esa web.</p>

<p>Sin embargo es muy fácil perder el foco y pensar primero en nuestras necesidades como empresa en lugar de en nuestros usuarios.  Hay dos motivos fundamentales por los que se suelen torcer los proyectos web:</p>

<p><strong>La Tecnología</strong>:  En un sector como Internet la tecnología juega un papel fundamental.  Además su continua evolución nos obliga a estar constantemente informándonos de las nuevas posibilidades que se abren ante nosotros.  Sin embargo es muy fácil caer en la trampa de que la tecnología por si misma es la base del éxito.  La tecnología nos dotará de las herramientas adecuadas para realizar nuestra web pero no es un factor determinante del éxito final.  Un buen cincel no es garantía de una buena escultura.</p>

<p><strong>La Empresa</strong>:  El otro factor de riesgo es el anteponer las necesidades de la empresa a las necesidades de los usuarios.  Es muy fácil perder el norte y realizar proyectos web pensando en satisfacer las necesidades que tiene la propia empresa, en lugar de pensar en los usuarios.  No tenemos más que acudir a muchas de las webs más populares, sobre todo de medios de comunicación, para darnos cuenta de que son webs pensadas en cubrir las necesidades que ellos tienen como empresa y no las verdaderas necesidades de los usuarios que las visitan.</p>

<p>La solución para estos problemas pasa por escuchar activamente lo que pasa en tu web.  Una forma inmediata, sencilla y de bajo coste es la analítica web, pero existen otras formas, desde la integración de encuestas hasta los estudios de usabilidad.    Lo que debemos hacer es establecer una política de escucha activa de lo que pasa en nuestra web.  Es la única forma de conocer las necesidades de nuestros visitantes y poder solventarlas.</p>

<p>Si no anteponemos a quienes visitan nuestra web sobre todo lo demás perderemos su confianza, si no cubrimos sus necesidades acabarán marchándose para no volver.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Datos de uso de Internet - comScore Septiembre de 2011]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/2011/11/19/datos-de-uso-de-internet-comscore-septiembre-de-2011/"/>
    <updated>2011-11-19T08:07:51+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/blog/2011/11/19/datos-de-uso-de-internet-comscore-septiembre-de-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/11/internet-usage.jpg"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/11/internet-usage.jpg" alt="internet usage september 2011" /></a><strong>comScore ha presentado un <a href="http://www.comscore.com/Press_Events/Press_Releases/2011/11/comScore_Releases_Overview_of_European_Internet_Usage_in_September_2011">resumen del uso de Internet en Europa</a> durante el mes de septiembre de 2011.  El informe ha sido realizado teniendo en cuenta 49 paises y proporcionando información detallada de 18 de ellos.  Sobre una población de 373,4 millones de visitantes únicos que  pasan en Internet 26,4 horas de media.</strong></p>

<h2>Empleo y Formación areas emergentes</h2>

<p><strong>Un 30% de usuarios (108,4 millones) han visitado webs de empleo y formación</strong>.  La formación ha sufrido un incremento del 28% mientras que la búsqueda de empleo ha crecido un 21%.</p>

<p>De entre los portales Moster Inc. ha recibido 9,4 millones de visitantes, Indeed.com 8,3 millones, con un crecimiento del 39% respecto al mes anterior y Jobrapido un agregador de ofertas de empleo que ha sido tercero con 7,7 millones de visitantes únicos.</p>

<h2>Webs más vistas</h2>

<p><strong>Los portales de Google continúan liderando</strong> el ranking con 341,1 millones de visitantes únicos, alcanzando a <strong>mas del 91% de la audiencia europea de Internet</strong>.</p>

<p>Los portales de Microsoft ocupan el segundo lugar con 263,3 millones de visitantes y una cobertura del 70,5% de la población internauta.  Le sigue muy de cerca Facebook.com con 250 millones de visitantes y un 66,9% de cobertura.</p>

<p>Como curiosidad, comentar que la red social rusa VKontakte tiene la media de uso mas alta entre sus visitantes con una media de uso de 7,1 horas.</p>

<p>De entre las webs que más han crecido desde agosto hasta septiembre tenemos a Populis con un 44% de crecimiento, el portal de juegos EA Online con un 16% y la organización Mozilla con un 14% de crecimiento.</p>

<p><strong>Top 15 Fastest Growing Properties in Europe by Total Unique Visitors (000)</strong>
<strong>September 2011 vs. August 2011</strong>
<strong>Total Europe Audience, Age 15+, Home and Work Locations</strong>
<strong>Source: <a href="http://www.comscore.com/Products_Services/Product_Index/Media_Metrix_Suite">comScore Media Metrix</a></strong></p>

<p><strong>Properties</strong></p>

<p><strong>Total Unique Visitors (000)</strong></p>

<p><strong>Aug-2011</strong></p>

<p><strong>Sep-2011</strong></p>

<p><strong>Percent Change</strong></p>

<p><em>Total Internet : Total Audience</em></p>

<p><em>372,066</em></p>

<p><em>373,433</em></p>

<p><em>0%</em></p>

<p>Populis</p>

<p>12,162</p>

<p>17,533</p>

<p>44%</p>

<p>Seznam.cz AS</p>

<p>11,358</p>

<p>14,151</p>

<p>25%</p>

<p>EA Online</p>

<p>13,267</p>

<p>15,336</p>

<p>16%</p>

<p>WIND Telecomunicazioni</p>

<p>15,363</p>

<p>17,653</p>

<p>15%</p>

<p>The Mozilla Organization</p>

<p>58,041</p>

<p>66,428</p>

<p>14%</p>

<p>Vivendi</p>

<p>16,659</p>

<p>18,796</p>

<p>13%</p>

<p>Opera Software</p>

<p>16,720</p>

<p>18,763</p>

<p>12%</p>

<p>Gameforge Sites</p>

<p>12,738</p>

<p>14,293</p>

<p>12%</p>

<p>New York Times Digital</p>

<p>17,304</p>

<p>19,351</p>

<p>12%</p>

<p>RCS Media Group</p>

<p>13,744</p>

<p>15,347</p>

<p>12%</p>

<p>WordPress</p>

<p>60,339</p>

<p>67,219</p>

<p>11%</p>

<p>Ask Network</p>

<p>56,547</p>

<p>62,932</p>

<p>11%</p>

<p>Ucoz Web Services</p>

<p>28,219</p>

<p>31,162</p>

<p>10%</p>

<p>LinkedIn.com</p>

<p>24,834</p>

<p>27,296</p>

<p>10%</p>

<p>Rakuten Inc</p>

<p>13,301</p>

<p>14,564</p>

<p>9%</p>

<h2>Uso de Internet por país - comScore Septiembre 2011</h2>

<p>Estos son los datos de uso de Internet en los 18 paises en lso que comScore proporciona información individualizada.</p>

<p><strong>Rusia adelanta a Alemania como el país con mayor número de visitantes únicos.</strong>  El Reino Unido es el país en el que más horas pasan conectados sus usuarios con una media de 36 horas.</p>

<p><strong>Overview of European Internet Usage by Country</strong>
<strong>Ranked by Total Unique Visitors (000)</strong>
<strong>September 2011</strong>
<strong>Total Europe Audience, Age 15+, Home and Work Locations</strong>
<strong>Source: <a href="http://www.comscore.com/Products_Services/Product_Index/Media_Metrix_Suite">comScore Media Metrix</a></strong></p>

<p><strong>Total Unique Visitors (000)</strong></p>

<p><strong>Average Hours per Visitor</strong></p>

<p><strong>Average Pages per Visitor</strong></p>

<p><em>World-Wide</em></p>

<p><em>1,420,316</em></p>

<p><em>24.0</em></p>

<p><em>2,292</em></p>

<p><em>Europe</em></p>

<p><em>373,433</em></p>

<p><em>26.4</em></p>

<p><em>2,805</em></p>

<p>Russian Federation</p>

<p>50,810</p>

<p>22.4</p>

<p>2,439</p>

<p>Germany</p>

<p>50,139</p>

<p>24.4</p>

<p>2,750</p>

<p>France</p>

<p>42,349</p>

<p>27.2</p>

<p>2,780</p>

<p>United Kingdom</p>

<p>37,197</p>

<p>35.6</p>

<p>3,272</p>

<p>Italy</p>

<p>23,748</p>

<p>18.5</p>

<p>1,986</p>

<p>Turkey</p>

<p>23,167</p>

<p>32.2</p>

<p>3,807</p>

<p>Spain</p>

<p>21,046</p>

<p>27.1</p>

<p>2,373</p>

<p>Poland</p>

<p>18,193</p>

<p>24.8</p>

<p>2,947</p>

<p>Netherlands</p>

<p>11,913</p>

<p>33.4</p>

<p>3,303</p>

<p>Sweden</p>

<p>6,208</p>

<p>24.9</p>

<p>2,489</p>

<p>Belgium</p>

<p>6,026</p>

<p>19.4</p>

<p>2,072</p>

<p>Switzerland</p>

<p>4,738</p>

<p>18.7</p>

<p>1,947</p>

<p>Austria</p>

<p>4,722</p>

<p>14.1</p>

<p>1,586</p>

<p>Portugal</p>

<p>4,239</p>

<p>21.8</p>

<p>2,191</p>

<p>Denmark</p>

<p>3,671</p>

<p>22.2</p>

<p>2,298</p>

<p>Finland</p>

<p>3,374</p>

<p>24.9</p>

<p>2,455</p>

<p>Norway</p>

<p>3,257</p>

<p>27.8</p>

<p>2,516</p>

<p>Ireland</p>

<p>2,343</p>

<p>20.2</p>

<p>1,979</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¿Necesita mi empresa un analista web?]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/2011/10/11/c2bfnecesita-mi-empresa-un-analista-web/"/>
    <updated>2011-10-11T14:51:29+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/blog/2011/10/11/c2bfnecesita-mi-empresa-un-analista-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/6557/%c2%bfnecesita-mi-empresa-un-analista-web/webanalytics/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/webanalytics.jpg" alt="" /></a><strong>Esta pregunta junto con la de ¿para qué sirve un analista web? son las preguntas más usuales que te realizan cuando hablas con empresas y les cuentas que eres analista web. Voy a tratar de aclarar estas cuestiones y explicar las funciones de un analista web y las ventajas que aporta a una empresa.</strong></p>

<h2></h2>

<h2>Cuando es necesario contar con los servicios de un analista web</h2>

<p>Para responder a esta cuestión hazte la siguiente pregunta:  ¿Es importante mi página web en la estrategia de mi empresa?</p>

<p>Si la respuesta es SÍ, entonces necesitas los servicios de un analista web.</p>

<h2>Que beneficios aporta un analista web</h2>

<p>La misión principal de un analista web es la de <strong>ayudarte a ganar más dinero con tu web</strong>.</p>

<p>La manera de convertir este proposito en una realidad es la siguiente:</p>

<h3>Definir unos objetivos</h3>

<p>Cada web se crea con unos objetivos distintos y cada empresa tiene unas expectativas diferentes.  Si eres un e-commerce lo que quieres es vender y fidelizar a tus clientes,  si eres un periódico quieres difundir tus contenidos para generar publicidad, si tu web es un catálogo de productos quieres generar contactos, que los visitantes descarguen un pdf, que vean un vídeo demostrativo, etc....   En empresas de tamaño medio/grande además, diferentes departamentos pueden tener diferentes objetivos a lograr con la web y debemos dar respuesta a todos ellos de forma coherente.</p>

<p><strong>El analista web te ayudará en la definición de los objetivos y sobre todo en la forma de medir su cumplimiento</strong>.  Tan importante como saber que queremos lograr con nuestra web es definir métricas e indicadores que nos muestren si lo estamos logrando o no.</p>

<h3>Análisis de la situación actual</h3>

<p>Una vez establecidos los objetivos procederemos a realizar un análisis en profundidad de la situación actual de tu web.  Este análisis debe ir enfocado a responder a todos los objetivos que nos planteamos en el primer paso.  El análisis no debe ser un mero informe de datos cuantitativos: cuantas visitas tengo, cuantas páginas se consultan, cuanto tiempo pasan los usuarios en mi web... .  <strong>El análisis nos debe proporcionar información cualitativa</strong>: recibo visitantes de calidad, les gusta mi contenido, encuentran lo que buscan, estoy consiguiendo fidelizarles... .</p>

<h3>Propuestas de mejora</h3>

<p>Un buen análisis no nos proporcionará datos, sino soluciones para mejorar nuestra web.  Como en el primer paso ya establecimos unos indicadores que nos permitirían comprobar si nuestra web cumple con los objetivos para los que fue creada, <strong>todas las soluciones que aportemos irán encaminadas a cumplir con los objetivos planteados</strong> y gracias a los indicadores será muy fácil comprobar si realmente son útiles.</p>

<h2>Resumen</h2>

<p>Si consideras tu web como un elemento estratégico para tu empresa necesitas establecer formas de evaluar su funcionamiento.  Un análisis de tu web debe proporcionarte no solo información sino pautas a seguir para mejorarla y atraer a visitantes de calidad.   No se trata de conseguir muchas visitas sino muchos clientes.</p>

<p>[box] Si quieres saber como puedo ayudarte a mejorar tu web, <a href="http://www.alvareznavarro.es/contactar/">contacta conmigo</a>.[/box]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Contra la piratería: imaginación]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/2008/12/09/contra-la-pirateroa-imaginacion/"/>
    <updated>2008-12-09T21:43:00+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/blog/2008/12/09/contra-la-pirateroa-imaginacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aunque el ¿ministerio de cultura? nos quiere imponer una definicion de pirateria bastante interesada, todos sabemos quienes son los piratas.</p>

<p>En el siglo XXI podemos definir como piratas a aquellos intermediarios que quieren enriquecerse a costa del trabajo de otros y sin aportar valor añadido.</p>

<p>Internet es la herramienta ideal para eliminar a esos intermediarios ya que facilita que los creadores puedan llegar a su audiencia directamente y sin necesitar de intermediarios.</p>

<p>Pero como este mundo esta lleno de listos que pretenden ganar dinero aprovechandose del trabajo de los demas aparece un nuevo tipo de piratas: <strong>Los okupas de dominios</strong>.</p>

<p>Amparados en una legislacion que, como la mayoria de legislaciones que se aplican a la red, esta mas pensada para el mundo fisico que para el virtual, registran multitud de palabras con el unico fin de revenderlos posteriormente.</p>

<p>Incluso entidades de gestion de derechos de autor cuyo solo nombre nos provoca indignacion, aportan mas valor a la sociedad de la que aportan estos okupas.</p>

<p>Mientras las leyes cambian y obligan a que quien registre un dominio este obligado darle uso, debemos combatir a esta gente con otras armas. Lo mas importante es no comprar NUNCA dominios a otras personas. Ese es el paso principal para terminar con este negocio absurdo y con estos okupas. Si no venden pierden dinero y deben abandonar los dominios para que los pueda registrar quien realmente los necesita y quiere darles uso.</p>

<p>Y cuando queremos lanzar un proyecto y el/los dominios mas obvios estan ya registrados debemos usar algo de lo que esta gente carece: <strong>imaginacion</strong>.</p>

<p>Es imposible registrar todas las posibles combinaciones de palabras para cualquier termino por lo que SIEMPRE podremos registrar algun dominio libre sobre el termino que nos interese.</p>

<p>Añadiendo preposiciones, articulos, juegos de palabras.. es relativamente sencillo encontrar un dominio libre y pagar por el un precio justo.</p>

<p>Lo importante es no comprar NUNCA dominios en webs de subastas de dominios ni comprar aquellos dominios sin usar que solo han sido registrados con el proposito de revenderlos. De esta manera conseguiremos acabar con esta otra lacra social que cada vez mas nos invade.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Redes sociales vs. Comunidades]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/blog/2008/11/25/redes-sociales-vs-comunidades/"/>
    <updated>2008-11-25T17:29:00+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/blog/2008/11/25/redes-sociales-vs-comunidades</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Las Redes Sociales estan muertas. Solo llevan unos pocos años entre nosotros y ya han envejecido. Han cumplido su mision con creces, haciendo ver, sobre todo a las empresas, que en Internet es el usuario el que decide que contenidos consumir y que contenidos aportar y son estas webs las que los usuarios visitan y pasan tiempo en ellas.</p>

<p>El problema es que las redes sociales son abstractas, ambiguas y vagas. Facebook, MySpace o LinkedIN son todo y no son nada. Son un cajon de sastre donde lo mismo se juntan quienes frien corbatas con quienes planchan huevos lo que conduce inevitablemente a la dispersion.</p>

<p>Entra en juego un nuevo concepto: el de las Comunidades. Una comunidad es una red social con un proposito concreto, un fin, una meta. Una comunidad sirve para agrupar a gente con afinidades comunes y concretas. No se trata tanto de buscar el mayor numero de personas dadas de alta en la comunidad sino de buscar gente verdaderamente interesada en la tematica de la comunidad y en participar en ella.</p>

<p>Quienes mejor lo han entendido en España, hasta ahora, son tuenti. Tuenti no ha buscado tener un gran numero de usuarios (aunque lo ha logrado) sino convertirse en la comunidad de referencia para gente entre 16 y 22 años. En ellos se ha centrado y para ellos trabajan. Un gran acierto de Tuenti es su sistema de acceso por el que solo alguien que ya es miembro de tuenti te puede invitar a acceder. Esa formula, paradojicamente, le ha proporcionado mas usuarios que si el acceso hubiese sido libre, como en el resto.</p>

<p>En una comunidad es mas facil crear contenido de interes ya que la tematica esta clara y los propios usuarios se encargan de deshechar todo lo que no esta relacionado con ellos. Las comunidades tambien son mas sencillas de rentabilizar ya que nos encontramos con usuarios con unos gustos muy definidos y que representan un excelente target para muchos anunciantes. Es mas, si se intenta evitar la publicidad intrusiva, molesta y sobre temas ajenos a la comunidad, los usuarios veran incluso interesante aquello que se les ofrece por lo que los ratios de eficacia se disparan: Porque funciona tan bien Ad-Words.. pues porque si buscamos "piso en valencia" no nos muestra anuncios de coches, ni de viajes.. nos muestra anuncios de pisos y de inmobiliarias.</p>

<p>En resumen, en poco tiempo iremos viendo como las webs de redes sociales, como ya paso con los portales, iran perdiendo trafico y seguidores, que iran a parar a las comunidades.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
