<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Marketing | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/categories/marketing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/"/>
  <updated>2012-12-08T16:15:34+01:00</updated>
  <id>http://www.alvareznavarro.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La publicidad en la era de los smartphones]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2012/06/la-publicidad-en-la-era-de-los-smartphones/"/>
    <updated>2012-06-28T17:22:47+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2012/06/la-publicidad-en-la-era-de-los-smartphones</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2012/06/publicidad-300x258.jpeg" alt="publicidad en la era de los smartphones" />Cuando estoy viendo una serie o una película por televisión y empiezan los anuncios lo primero que hago es coger mi iPad y si no lo tengo a mano me levanto y lo busco.  Esto es así.  Incluso a veces me "disgusta" que las pausas sean tan cortas que no puedo terminar de leer alguna noticia o terminar de responder un email.</p>

<!--more-->


<p>Seguro que a muchos os pasa lo mismo, si no es con el iPad es con otra tableta o bien con el móvil.  La publicidad nos sirve para actualizar Twitter o hablar por Whatsapp.</p>

<p>Esta actitud no es más que la consecuencia de un hecho:  La publicidad es intrusiva y en su mayoría poco interesante.  De 20 anuncios solamente uno puede llegar a despertar mi interés.   Mientras no existían alternativas este formato funcionaba bien (era el único disponible).  Te anuncias en un programa que ven 2 millones de personas esperando que al menos un 1% esté interesado (no os recuerda esto al spam?).</p>

<p>Ahora hay alternativas, se llama Internet y permite ofrecer publicidad acorde a los gustos e intereses de los usuarios.  Publicidad que no nos resulte intrusiva sino útil.</p>

<p>No tengo ninguna intención de comprar un coche a medio plazo, pero si que estoy planificando mis vacaciones de verano ahora por lo que los anuncios de coches me resultan inservibles mientras que anuncios de cruceros, hoteles o viajes exóticos hacen que sí que muestre interés.</p>

<p>El gran problema es que los medios online han copiado a los medios tradicionales.  Solo saben poner publicidad intrusiva y molesta.  Imágenes que se despliegan tapando el texto para forzarnos a verlos, banners que aparecen por todas partes en los artículos buscando desviar nuestra atención hacia ellos.</p>

<p>Es decir <strong>publicidad inútil, ineficiente y molesta.</strong></p>

<p>El único formato publicitario que funciona en Internet es el que realmente nos ofrece anuncios útiles: AdWords.  Es cierto que Google lo tiene muy fácil, cuando buscamos algo estamos mostrando claramente que es lo que queremos y que grado de interés tenemos por ello.  Si lo analizas bien, y Google lo hace, puedes ofrecer publicidad que interesa en lugar de publicidad que molesta.</p>

<p>Los medios online podrían hacer algo similiar.  Tienen muchísimos datos de la gente que los visita.  Cada vez que yo accedo a un periódico online sigo un patrón de navegación.  Hay secciones que raramente visito mientras que otras las visito una o varias veces al día.  Todo este comportamiento, lejos de aprovecharlo para ofrecerme publicidad que pudiera interesarme, es directamente ignorado por los medios.</p>

<p>Si un medio me ofreciese incentivos para registrarme, lo haría (y no, poder comentar noticias NO es un incentivo).  Si además me ofreciese mayores incentivos para ir completando mi perfil de usuario lo haría.  Por ejemplo, un sorteo de entradas a un concierto para los usuarios que añadan su edad en su perfil.</p>

<p>Si, por visitar un determinado medio, haciendo login, dicho medio entiende que contenidos me gustan y se adapta a mis gustos, yo, cada vez que acceda a dicho medio lo haré no como un usuario anónimo, sino con mi usuario y password.  El tendrá información sobre mí y sobre mis intereses (por lo que podrá ofrecerme publicidad relevante) y yo a cambio tendré información personalizada y de mi interés.</p>

<p>En lugar de quejarse del declive de la publicidad tradicional los medios deberían dedicarse a mejorar sus webs, a generar contenidos de calidad y adaptados a los gustos de quienes los visitan y olvidarse de ofrecer lo mismo para todos.</p>

<p>Cuanto antes entiendan que en la personalización está el futuro de los contenidos, antes nos beneficiaremos todos.</p>

<p>Y la publicidad en la televisión? me preguntareis algunos...  En un futuro no muy lejano, la televisión no será más que un navegador.  Todos los contenidos vendrán a través de la red y por lo tanto también existirá la posibilidad de personalización.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista con Alejandro Doncel]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2011/11/entrevista-con-alejandro-doncell/"/>
    <updated>2011-11-16T15:35:47+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2011/11/entrevista-con-alejandro-doncell</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id="attachment_6650" align="alignleft" width="171" caption="Alejandro Doncel"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/11/alejandrodoncel.png"><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2011/11/alejandrodoncel.png" alt="Alejandro Doncel director de Kschool" /></a>[/caption]</p>

<p><strong>Inicio hoy una serie en la que iré entrevistando a personalidades relevantes del marketing online.  No busco entrevistar a gurús mediáticos sino a gente que está en el día a día del marketing online, que experimenta, que se equivoca, que aprende... gente que nos pueda aportar su visión y su perspectiva sobre esta disciplina que cambia día a día.  Inauguramos la sección con todo un referente del marketing online en España:  Alejandro Doncel.</strong></p>

<!--more-->


<p>Para iniciar una serie de entrevistas como esta nada mejor que empezar por <strong>una de las personalidades más relevantes del panorama actual del marketing en España</strong>.  Se trata de <a href="http://alejandrodoncel.com/">Alejandro Doncel</a>.</p>

<p>Alejandro lleva más de 12 años desarrollando e impartiendo seminarios y conferencias en diversas escuelas de negocios, entre las que se encuentran el Instituto de Empresa, ESIC, ICADE y EAE, sobre cómo gestionar áreas de marketing y ventas desde nuevas perspectivas.  Actualmente es el director de <a href="http://kschool.com/">Kschool</a>.  KSchool es una escuela que cubre la demanda de cursos y formación para profesionales de internet y de las nuevas tecnologías. Marketing online, analítica web, usabilidad, ux, móvil...</p>

<p><strong>Pregunta:</strong> <strong>La demanda de profesionales del marketing online, analistas web, expertos en usabilidad, etc… cada día crece más.  ¿Crees que es consecuencia de que las empresas han tomado conciencia de las ventajas que el marketing online puede ofrecerles?</strong></p>

<p>Creo que es más consecuencia de la evolución natural de las cosas. Las organizaciones están entendiendo que internet es un campo de juego multidimensional. Y este campo de juego puede servir para generar nuevos productos, como canal de distribución, como medio para diseñar y ejecutar eficientes estudios de mercado, como canal de comunicación...</p>

<p><strong>P: Habéis conseguido que Kschool se convierta en el referente de enseñanza de los nuevos profesionales de Internet.  Vuestros máster están más orientados a que el alumno diga "Yo sé hacer esto" en lugar de "Yo tengo un máster".  ¿Cómo se logra este cambio?</strong></p>

<p>Ofreciendo conocimiento relevante para los nuevos oficios que el siglo XXI está demandando, y entendiendo la falta de sincronización que existe entre el sistema productivo y el educativo, de la que te hablare con detalle contestando a las próximas preguntas. Una prueba es el tipo de conversación que se está produciendo entre los empleadores y los candidatos. Es de esta guisa:</p>

<p>Empleador: necesitamos a alguien que sepa realizar el trabajo X.
Candidato: mire usted yo tengo un máster, una carrera, y lo que haga falta.
Empleador: ya, pero ¿Sabe usted desarrollar el trabajo X? ¿Que sabe hacer?
Candidato: ...y además hablo tres idiomas diferentes....</p>

<p>Esta situación es la que se está dando como consecuencia de la falta de sincronización entre el sistema educativo y el productivo. Las empresas quieren una serie de habilidades y conocimientos concretos. Y el sistema educativo no los da. Así de sencillo.</p>

<p><strong>P: Hablando de enseñanza.  En un mercado como el de la tecnología y el marketing online donde cada 18 meses todo ha cambiado de manera drástica no crees que tiene poco sentido seguir formando a la gente en carreras que duran entre 3 y 5 años y donde lo que han aprendido en los primeros años no tiene utilidad práctica cuando sales al mercado laboral.</strong></p>

<p>La cuestión es de fondo, aunque el impacto se aprecia mucho más en áreas de conocimiento relacionadas con internet y las nuevas tecnologías. El follón es inmenso, y está producido por la falta de sincronización de los elementos que conforman el sistema educativo-productivo. Este binomio es la esencia de la creación de prosperidad y con relación a las nuevas tecnologías, y nuevo conocimiento hace aguas por todos sitios.</p>

<p>La clave radica en tener conocimiento relevante, no una gran cantidad de conocimiento. El sistema educativo actual provee de una ingente cantidad de conocimiento que no es ya relevante para ejercer una profesión o un oficio. Es un conocimiento obsoleto. Se confunde calidad con cantidad. Se deben pasar un montón de años cursando un montón de asignaturas que no aportan ningún conocimiento ni habilidad relevante (relevante en el mercado de trabajo) cuando uno intenta insertarse en el mercado laboral.</p>

<p>Las empresas Tienen que pisar el ritmo del acelerador, obligadas a mover cada día mas rápido sus productos, servicios y relaciones, para adaptarse a las cambiantes demandas de sus clientes.
Y en medio de todo esto tenemos un sistema de enseñanza, que permanece imperturbable y rígido, incapaz de adaptarse y seguir las exigencias que marcan las nuevas formas de hacer las cosas, y de generar prosperidad. Resumiendo, una parte del sistema se mueve con el acelerador pisado a fondo, y la otra parte lo hace pisando a fondo el pedal del freno.</p>

<p>Es el resultado normal, cuando para ser profesor de universidad tiene infinitamente más peso tener un doctorado que una experiencia profesional relevante. Por supuesto, el caso de los profesores de formación profesional reglada es similar. Y con Bolonia la cosa irá a peor. Conozco a decenas de profesores que no han pisado una empresa en su vida. Eso sí, sientan cátedra cada día en la universidad.</p>

<p><strong>P: Dinos 3 razones por las que una pyme debe contratar un consultor que analice su web y le asesore sobre cómo mejorarla.</strong></p>

<p>Porque eso es dinero
Porque eso les provee de una visión de su negocio y de su competencia imposible de tener de otra forma.
Porque les va a proporcionar una capacidad de análisis de su negocio que ni en sus mejores sueños piensan que existe.</p>

<p><strong>P: Saca tu bola de cristal, que sabemos que tienes una y cuéntanos, ¿Donde ves al marketing online dentro de 2 años?</strong></p>

<p>Veo al mk online junto con la analítica como las dos patas donde se va a sostener la inteligencia de negocio en el siglo XXI. Pero esto se conseguirá, únicamente si las estructuras de gestión que tienen que soportar estas disciplinas consiguen evolucionar.</p>

<p><strong>Alguna cosa más que añadir</strong></p>

<p>Únicamente darte las gracias por darme la oportunidad de ofrecer mi punto de vista. Y decirte que este país necesitas más personas como vosotros. Con la energía, y el conocimiento relevante para hacer que nuestro sociedad avance. Un abrazo.</p>

<p>Muchas gracias Alejandro tu tiempo y por tu interés en contestar a mis preguntas ha sido todo un placer.</p>

<p>[author] [author_image timthumb='on']http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/11/alejandrodoncel.png[/author_image] [author_info]Mi interés está centrado en cómo desarrollar enfoques diferentes desde las áreas de marketing y ventas. En cómo abrir las organizaciones a la participación de clientes y profesionales, y en el comportamiento de las personas. Si las empresas y los mercados no son los mismos que hace cinco, diez o veinte años, parece una locura seguir aplicando técnicas de Marketing y Ventas soportados en principios y técnicas ya superadas.[/author_info] [/author]</p>

<p>Estos son algunos de los cursos que ofrece Kschool:</p>

<p><a href="http://kschool.com/-%20Analitica-web/cursos/master-analitica-web/">Master de Analítica Web</a></p>

<p><a href="http://kschool.com/marketing-online/cursos/master-de-tecnicas-de-marketing-online/">Master de Técnicas de Marketing Online</a></p>

<p><a href="http://kschool.com/ecommerce/cursos/programa-avanzado-proyectos-ecommerce/">Programa Avanzado de Proyectos Ecommerce</a></p>

<p><a href="http://kschool.com/marketing-online/cursos/programa-avanzado-de-marketing-online/">Programa Avanzado de Marketing Online</a></p>

<p><a href="http://kschool.com/social-media/cursos/social-media-para-pymes/">Social Media para Pymes</a></p>

<p><a href="http://kschool.com/usabilidad-ux/cursos/master-en-usabilidad-y-experiencia-de-usuario/">Master en Usabilidad y Experiencia de Usuario</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El sector de la moda online en España]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2011/10/el-sector-de-la-moda-online-en-espana/"/>
    <updated>2011-10-30T12:30:16+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2011/10/el-sector-de-la-moda-online-en-espana</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/las_celebrities_se_visten_de_venca.es_receta_main_landscape1.jpg"><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2011/10/las_celebrities_se_visten_de_venca.es_receta_main_landscape1.jpg" alt="tienda de moda online" /></a>El volumen de negocio generado en España por el comercio electrónico B2C superará en 2011 los 11 millones de euros, lo que significa un incremento del 24% respecto a 2010.  La pujanza del comercio electrónico se está manteniendo pese a la crisis y, además, el número de usuarios de Internet que compran online sigue creciendo; en 2011 alcanzará los 14,8 millones, lo que supuso un aumento del 16,5% respecto a los 12,7 millones registrados en 2008.</strong></p>

<!--more-->


<p>Google ha realizado un <a href="http://googleespana.blogspot.com/2011/10/asi-compran-moda-los-espanoles-en.html">estudio analizando el sector de la moda online</a> en España y las tendencias y comportamiento de los consumidores.  El estudio ha sido llevado a cabo por dos prestigiosas empresas: <a href="http://www.tcanalysis.com/">The Cocktail Analysis</a> y  <a href="http://es.nielsen.com/site/index.shtml">Nielsen</a>.</p>

<h2>El comportamiento del comprador de moda online</h2>

<p>Estas son las conclusiones más relevantes del primero de los estudios, realizado por The Cocktail Analysis y titulado “El comportamiento del comprador de moda online”.</p>

<ul>
<li><p><strong>De los casi 12 millones de internautas que hay en España, 10 millones afirman haber comprado moda en el último año</strong>. De esa cifra, el 40%, unos 4,2 millones, lo ha hecho además online.</p></li>
<li><p>El 40% del total de compradores de moda online ha adoptado el canal online en los últimos 18 meses.</p></li>
<li><p><strong>A finales de este año la facturación estimada de venta online superará los 1.200 millones de euros.</strong> Desglosando esta cantidad, el 57% correspondería a compra de ropa de joven y adultos; el 17% a calzado; el 15% a ropa infantil; el 8% a complementos y el 3% restante a ropa interior.</p></li>
<li><p>Un 17% de los compradores de moda online accede desde su móvil a sitios web relacionados con moda y el 3,5% además, ejecuta una compra. En cuanto al uso del móvil en relación con la moda, el 72% declara que se informa, lee o mira a través del terminal; el 35% busca dónde están las tiendas; el 25% redirecciona contenido a sus páginas; el 22% compra y el 14% participa en foros sobre moda.</p></li>
<li><p><strong>Un 30% de los compradores online reduce la visita a la tienda física mientras que sólo un 5% la aumenta</strong>. Sin embargo, un 22% de los compradores aumenta el gasto total en moda y un 66% lo mantiene.</p></li>
<li><p>Los que gastan más a través de Internet admiten hacerlo porque hay más oportunidades de compra y una mejor oferta. El 31% destaca la comodidad y la facilidad, el 29% valora la mayor disponibilidad de productos mientras que el 20% señala que los precios son más bajos.</p></li>
<li><p>En cuanto a las principales barreras a la compra de moda online, los gastos de envío y la devolución son dos de los grandes frenos a la compra online.</p></li>
</ul>


<p>[caption id="attachment_6621" align="aligncenter" width="522" caption="Recuerdo de primera compra online"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/estudio_modal_online.jpg"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/estudio_modal_online.jpg" alt="￼Un 40% de los compradores de moda online se han incorporado al canal en el último año y medio" /></a>[/caption]</p>

<p>Además el estudio de The Cocktail Analysis identifica cinco perfiles de usuarios en función de su relación con la moda, los motivos de compra o los soportes a través de los cuales se accede a las tiendas online</p>

<ol>
<li><p>La fashionista (un 6% del total), que se declara fascinada por la moda: Es quien accede en mayor medida a contenidos de moda desde el móvil y quien más gasta en moda, tanto online como offline.</p></li>
<li><p>La práctica (que representa el 14%) y que en la compra busca la practicidad. Valora la rapidez, la comodidad y el mayor surtido de productos. Compra más en sites de tiendas/cadenas españolas que en clubs de compra.</p></li>
<li><p>El Gestor (un 23%), al que le interesa poco la moda y evita ir de tiendas. Compra en Internet porque aquí encuentra los precios más competitivos, y por tanto, recurre más a los outlets y clubs de compra.</p></li>
<li><p>La sensata  (26%) que ha comprado moda online, pero hace más de un año.</p></li>
<li><p>El pautado (32% del total) que nunca ha comprado moda por Internet. Estos dos últimos estarían considerados como compradores offline.</p></li>
</ol>


<h2>  Comportamiento en los sites de moda</h2>

<p>El estudio elaborado por Nielsen, “Análisis de navegación en la compra de moda online”, analizó el comportamiento de los internautas en su proceso de investigación y compra de moda en la red en función de aspectos como el tipo de sites visitados, la frecuencia de visita, webs en las que se compra, etc. durante los meses de septiembre a noviembre de 2010.</p>

<p>Estas son las conclusiones más relevantes:</p>

<ul>
<li><p>Durante el periodo mencionado, hubo 9,3 millones de usuarios que navegaron por sites de moda, un 13% de los cuales, es decir 1,2 millones, realizaron compras online. Además, de los 160 millones de visitas a webs de moda y 2,7 millones de compras online realizadas en ese tiempo, <strong>el 74% de las visitas y el 77% de las compras tuvieron lugar en los clubes de venta privada</strong>.</p></li>
<li><p>En los últimos tres años, el tráfico que reciben los clubes de venta privada se ha multiplicado por tres, pasando de los 2.000 millones en 2007 a los más de 6.000 millones en 2010.</p></li>
<li><p><strong>Las páginas de las tiendas y cadenas de moda tradicionales recogieron un 15% de las visitas y un 10% de las compras online.</strong> En este segmento sobresalen Zara y Kiabi, que obtuvieron 34% y 32% del total de las compras de este segmento. Las websites de venta por catálogo junto con los “pure players” (websites sin tiendas físicas) recibieron el 9% de las visitas. Aquí destacan La Redoute/Vertbaudet, que acaparó un 53% de las compras de este segmento, y Venca, con un 19%.</p></li>
<li><p><strong>El perfil comprador de moda online es mayoritariamente femenino</strong>, al representar un 64% del total, y en un rango de edad de 25 a 44 años.</p></li>
<li><p><strong>El número medio de compras por usuario es de 2,2 al trimestre de media</strong>; los clubes de venta tienen una recurrencia de compra mucho más alta al estar en 2,5 al trimestre, mientras que catálogos y tiendas tradicionales están muy lejos de los clubs, con 1,4 y 1,3 respectivamente.</p></li>
<li><p><strong>Los internautas españoles tardan una media de 28 días en realizar la primera adquisición de moda online</strong>, y tras haber realizado una media de 21,7 visitas al sitio con una estancia media en la página web de 108 minutos. En general el proceso de compra de moda online se alarga en el tiempo, y un 40% de las compras tienen lugar más de un mes después de haber visitado la tienda.</p></li>
<li><p>Los localizadores de tienda son clave a la hora de dirigir tráfico a las tiendas físicas: un 22% de los que compraron online, y un 10% de la audiencia total visitaron el localizador. Este dato contrasta con el hecho de que un 27% de las 30 primeras cadenas de moda no ofrecen un localizador de tiendas en sus webs.</p></li>
<li><p>Finalmente, Nielsen analiza la correlación entre compradores online que realizan búsquedas activas y los que no, y concluye que los que buscan, tienen una probabilidad dos veces mayor de terminar comprando. Esta probabilidad aumenta un 2,5 si se trata de anuncios patrocinados.</p></li>
</ul>


<h2>Resumen</h2>

<p>El sector de la moda online está en constante crecimiento.  Además en el último año y medio hemos podido observar un importante aumento de usuarios.</p>

<p>El lanzamiento de un canal online supone un complemento a las ventas en la tienda, ya que <strong>un 89% de los compradores online afirma gastar lo mismo o más en moda que los compradores tradicionales</strong>. Los compradores online afirman que Internet aporta comodidad, una mayor oferta y, en definitiva, nuevas ocasiones de compra.</p>

<p>Entender el comportamiento de quienes visitan nuestra web es vital a la hora de plantear una estrategia de venta y fidelización.  El número de visitas antes de la primera compra es elevado (21,7 visitas de media)  y es un dato que debemos tener muy en cuenta a la hora de diseñar nuestra web.</p>

<p><strong>Disponer de una herramienta de analítica bien configurada</strong> y que nos aporte información fiable y exhaustiva de lo que sucede en nuestra tienda online <strong>es necesario para poder competir con ventaja</strong> y ofrecer a nuestros usuarios una experiencia de calidad cuando nos visitan.</p>

<p>[box type="info"] Si deseas un <a href="http://www.alvareznavarro.es/servicios/consultoria-web/auditoria-y-analisis-web/">estudio personalizado de tu tienda online</a> o bien <a href="http://www.alvareznavarro.es/servicios/consultoria-web/formacion-personalizada-en-google-analytics/">implantación y formación avanzada de Google Analytics</a><a href="http://www.alvareznavarro.es/contactar/"> contacta conmigo</a>.[/box]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La prensa tradicional online: De culo y contra el viento]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2010/02/el-ocaso-de-la-prensa-tradicional-online/"/>
    <updated>2010-02-22T09:18:58+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2010/02/el-ocaso-de-la-prensa-tradicional-online</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los grandes medios <a href="http://www.publico.es/especiales/libre/242891/murdoch/avanza/cobrara/periodicos/online">se quejan de que la prensa online no es rentable</a>.  Paradójicamente, incluso con crisis, Internet es el único sector donde <a href="http://marketingyconsumo.com/tag/prevision-de-la-publicidad-online">aumenta año tras año la inversión publicitaria</a>.</p>

<p>¿Cual es entonces el problema?  Pues como casi siempre el modelo de negocio y la poca capacidad de innovar y adaptarse de las grandes corporaciones.</p>

<p>Vamos a ver : <strong>No puedes trasladar tu modelo de periódico o revista en papel a Internet</strong>.  Eso no funciona.  Tienes que hacer algo específico para la red.  Con sus ventajas y sus inconvenientes.  Hay que tener claro desde el primer momento que en Internet manda el usuario y es él quien decide que visita y que no.</p>

<p>Tener claro que el usuario es quien manda es muy importante ya que <strong>ese pequeño detalle </strong>logrará hacer que todas tus decisiones se tomen bajo el punto de vista correcto.</p>

<p>Sin duda el principal y más garrafal error que cometen las grandes cabeceras españolas es añadir publicidad, intrusiva, molesta e inservible por todos lados.  Y digo error garrafal porque da la casualidad de que la mayoría de cabeceras viven de dicha publicidad.  Y si empezamos mordiendo la mano que nos dá de comer, mal vamos... muy mal.</p>

<p>Ahí es donde demuestran que no han comprendido nada en absoluto de lo que significa Internet.   Como llevan toda la vida vendiendo espacios en sus páginas pues continúan haciendo eso en la red.   Como se dan cuenta de que eso no funciona y la gente hace pocos clicks en dichos anuncios, deciden hacer que cada vez que visitas una página te aparezca un banner que tapa todo el contenido y te obligan a esperar a que desaparezca para poder ver la página.  Es decir arreglamos una cagada con un  super cagadón.  Y se quedan más anchos que largos.</p>

<p>Alguien debería explicar a estos señores que Google lleva años ganando miles de millones de dólares de la publicidad en Internet simplemente <strong>mostrando publicidad que en lugar de molestar al visitante, le puede resultar interesante</strong>.</p>

<p>Yo, como usuario de Internet, <strong>visito tu periódico para leer tus noticias, no para hacer click en tus banners</strong>.  Ahora bien resulta que además de usuario soy consumidor y probablemente viaje, compre coches, vaya a restaurantes, compre ropa, etc....</p>

<p>Tú como periódico lo que tienes que hacer es darme tus noticias de la mejor forma posible.  Actualiza la portada, organiza bien las categorías, ten un buscador eficiente... es decir intenta por todos los medios que yo pueda ver la información que quiero de forma cómoda y sencilla.  Así, en lugar de ver una noticia y largarme leeré varias, comentaré, twitearé, etc...</p>

<p>Para venderme la publicidad aquí te doy algunas ideas:</p>

<ol>
<li><p><strong>Dame publicidad relevante</strong>.   Este es el principal punto y que logrará que tus campañas funcionen y tus anunciantes estén encantados de gastarse la pasta en tu medio.  Ofrece anuncios que verdaderamente aporten valor a quienes los ven.  Que tengan relación con la noticia en la que aparecen.  En Internet es muy fácil segmentar y mostrar anuncios relevantes para quien visita tu página.  En la prensa en papel, en la página 3 hay un anuncio de coches para todo el mundo.  En tu web en cada página los anuncios deberían variar en función de quien te visita.  Otro día hablaremos de como convertir visitantes en usuarios y como fidelizar a dichos visitantes, algo de lo que también los medios online no tienen ni idea.</p></li>
<li><p><strong>Haz páginas dedicadas a cada anuncio</strong>.  Quizás no todos los anuncios, pero los más importantes deberían tener su propia página dentro de tu medio.  Y cuando la gente hace click en el anuncio, reciben esta página.  Dentro de dicha página puedes explicar el producto, añadir imágenes, vídeos, dossiers en pdf, encuestas, etc...   Además tus ingresos aumentan ya que estas páginas puede ser interesante para el anunciante que perduren en el tiempo en lugar de campañas puntuales.  Eso sí estas páginas deben estar identificadas claramente como publicidad.</p></li>
<li><p><strong>Los banners no funcionan, los enlaces sí. </strong>Haz como Bart Simpson y escribe 100 veces esto en una pizarra: Los banners no funcionan, los enlaces sí.<strong> </strong> Los banners no funcionan, los enlaces sí.Los banners no funcionan, los enlaces sí.</p></li>
<li><p><strong>No quiero pagar por que me vendas publicidad.</strong> <a href="http://www.233grados.com/blog/2009/08/murdoch-pago-.html">Algunos directivos</a>, a los que sin duda Internet les viene grande, hablan de la necesidad de <strong>cerrar los contenidos y hacerlos de pago</strong>.   En mi opinión <strong>es un error garrafal</strong>, pero si lo haces tienes que cumplir dos premisas.  Primero dame valor añadido, si quieres mi dinero gánatelo y segundo fuera publicidad.  Si te pago es para evitar anuncios, no quiero pagar por ver publicidad sino por ver contenidos.</p></li>
</ol>


<p>En resumen  Internet es una plataforma mucho más poderosa que el papel.  Para cualquier medio de comunicación debería ser su El Dorado.  Sin embargo la mayoría miran a Internet con preocupación, recelo y lo ven como un enemigo más que como el aliado que les ayudará a sobrevivir en el futuro próximo.  El problema siempre es el mismo hay que reconocer y aceptar que <strong>en Internet mandan los usuarios</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Posicionamiento de webs inmobiliarias]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2007/07/posicionamiento-de-webs-inmobiliarias/"/>
    <updated>2007-07-27T12:06:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2007/07/posicionamiento-de-webs-inmobiliarias</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Voy a iniciar en el <a href="http://blog.oficinainmobiliaria.es/">blog de oficinainmobiliaria.es</a> una serie de artículos enfocados a mejorar el posicionamiento de webs inmobiliarias.<br/>
Nuestra base de trabajo sera:</p>

<ul>
<li>Sencilla.- Usted es experto en el sector inmobiliario, no el informático así que hablaremos en términos sencillos, buscaremos ideas asequibles y nada complicadas de llevar a la práctica.</li>
<li>Económica.- Promocionar una web (o cualquier otra cosa) con un presupuesto alto es muy sencillo.  Nosotros nos vamos a centrar en formas que cuesten poco ó nada.</li>
<li>Legal.-  Los métodos legales son aquellos que son aceptados y recomendados por Google (en España el 95% de las búsquedas se hacen empleando  Google así que hablar de buscadores y hablar de Google es lo mismo).  <strong>No todo vale a la hora de promocionar una web</strong> y Google lo tiene muy en cuenta.  Si somos <em>malos</em> Google nos penalizará de la peor forma: eliminará nuestras páginas de sus resultados y, hagame caso, eso es muy malo.</li>
</ul>


<p>Ya está disponible la primera entrega: <a href="http://blog.oficinainmobiliaria.es/2007/07/promocionar-nuestra-web-inmobiliaria.html">introducción y objetivos</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
