<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: dise&#241;o | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/blog/categories/dise-241-o/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/"/>
  <updated>2012-12-07T21:34:07+01:00</updated>
  <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Recursos de diseño web, usabilidad y javascript]]></title>
    <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/recursos-de-diseo-web-usabilidad-y-javascript/"/>
    <updated>2007-01-11T12:10:00+01:00</updated>
    <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/recursos-de-diseo-web-usabilidad-y-javascript</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un par de enlaces de recursos útiles para diseño web:</p>

<p>Dar estilo a los controles de formularios y <a href="http://www.freshbooks.com/blog/2007/01/04/useful-resources-for-designers-developers/"> una colección de 5 enlaces sobre diseño</a>.</p>

<p>Hasta las ventanas más obvias y que empleamos de forma habitual se pueden revisar y mejorar.  Hoy <a href="http://rhjr.net">Robert Hoekman</a> nos enseña <a href="http://rhjr.net/theblog/2007/01/05/design-stories-okcancel-buttons/">como mejorar la presentación de los botones OK/Cancel</a>.</p>

<p>Cuando creamos una web podemos pensar en los usuarios o podemos pensar en nosotros mismos.  La mayoría de veces ocurre esto último y creamos páginas web buscando el máximo de diseño y el mínimo de funcionalidad lo que las convierte en <strong>inservibles para los usuarios.</strong>.  El Pioneer Theatre de Salt Lake City, piensa en sus usuarios y para facilitarles la elección de su asiento <a href="http://www.37signals.com/svn/posts/166-screens-around-town-pioneer-theatre-mailbuild-and-firefox">muestra la disposición de los mismos y además la vista que se tiene del escenario</a> desde cada uno. (via 37signals)</p>

<p><a href="http://headrush.typepad.com/creating_passionate_users/2007/01/what_comes_afte.html">Que viene después de la usabilidad?</a></p>

<p><a href="http://shaneosullivan.wordpress.com/2007/01/08/first-beta-release-of-dojo-build-tool/">Dojo GUI build tool</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nuevo pedido a Amazon]]></title>
    <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/nuevo-pedido-a-amazon/"/>
    <updated>2006-11-16T12:13:00+01:00</updated>
    <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/nuevo-pedido-a-amazon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Acabo de pedir los siguientes libros en Amazón (plazo de entrega estimado el 6 de Diciembre):</p>

<ul>
<li><p><a href="http://www.amazon.com/gp/product/0321432061/105-1039373-3403646">Designing for Interaction: Creating Smart Applications and Clever Devices</a></p></li>
<li><p><a href="http://www.amazon.com/gp/product/020172149X/105-1039373-3403646">The Design of Sites: Patterns, Principles, and Processes for Crafting a Customer-Centered Web Experience</a></p></li>
<li><p><a href="http://www.amazon.com/Designing-Obvious-Common-Approach-Application/dp/032145345X/sr=1-1/qid=1164968244/ref=sr_1_1/105-1039373-3403646?ie=UTF8&amp;s=books">Designing the Obvious: A Common Sense Approach to Web Application Design</a></p></li>
</ul>


<p>En cuanto los vaya leyendo pondré un comentario sobre ellos.<br/>
Si has leido alguno agradezco mucho que me des tu opinión.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Otra web interesante (o no)]]></title>
    <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/otra-web-interesante-o-no/"/>
    <updated>2006-04-22T14:38:00+02:00</updated>
    <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/otra-web-interesante-o-no</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dios los cria, ellos se juntan y cuentan cosas interesantes sobre diseño, programación y negocios enfocados a la cosa esa de la web.</p>

<p><a href="http://www.thinkvitamin.com/">Thinkvitamin</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Revista sobre creación web (diseño, programación, empresas)]]></title>
    <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/revista-sobre-creacin-web-diseo-programacin-empresas/"/>
    <updated>2006-01-13T21:52:00+01:00</updated>
    <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/revista-sobre-creacin-web-diseo-programacin-empresas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="files/Tree_House_Logo.png" alt="" />
Diariamente tenemos que visitar webs
diseñadas, estructuradas y programadas de una manera pésima. Es muy
normal, en pleno año 2006 encontrarse webs que no son más que una
mera conversión del catálogo de productos de una compañia en
html.</p>

<p>Otras muchas, las peores, están desarrolladas integramente
empleando Flash llenas de efectos, menús que desaparecen,
transiciones y vacías de utilidad. Prohiben fumar en los bares y no
prohiben hacer webs en flash que eso si que daña nuestra salud y la
de los que nos rodean.</p>

<p>Por eso encuentro <a href="http://treehousemagazine.com">TreeHouse interesante</a> por 3
motivos:</p>

<p>1.- Recopila información e ideas útiles para aquellos que se
dedican a desarrollar webs.</p>

<p>2.- Hace ver como un buen diseño no solo nó está reñido con la
funcionalidad sino que un buen diseño de una web aporta y mejora la
funcionalidad de la web.</p>

<p>3.- Demuestra como aquellos que no hacen sus webs empleando
tecnologías como xhtml+css y siguen empleando flash, no es más que
por <strong>ignorancia</strong>, <strong>falta de
formación</strong> y <strong>desconocimiento del medio en que se
mueven</strong>: Internet.</p>

<p><img src="files/6thumb.jpg" alt="" /></p>

<p>Aunque la mayoría de sus contenidos los podemos encontrar
on-line visitando otras muchas webs, aquí los tenemos todos
<a href="http://treehousemagazine.com/catalog/treehouse-jan-2006/">a
nuestra disposición agrupados</a>, lo que nos ahorra mucho tiempo y
con una presentación exquisita.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Historia de una web (con final triste)]]></title>
    <link href="http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/historia-de-una-web-con-final-triste/"/>
    <updated>2006-01-10T11:27:00+01:00</updated>
    <id>http://jorgegorka.github.com/jorgegorka/:wordpress_id/historia-de-una-web-con-final-triste</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Permiteme contarte una historia sobre la web de una empresa.</p>

<p>Un cierto día una empresa decide crear su propio sitio web para
lo que se pone en contacto con un <em>profesional</em>. Tras unos
meses esta empresa cuelga en Internet su web, que contiene una
breve descripción de la empresa y productos, un formulario de
contacto y una animación muy espectacular en la portada.</p>

<p>Pasados unos meses, durante los cuales no recibe ninguna
información de su web, decide pedir una nueva versión mejorada de
su web. Lo que antes era verde ahora será amarillo, la animación
cambia para acabar con un fundido en negro y le añaden una nueva
sección llamada noticias donde aparece el dibujo de un obrero junto
al texto: en construcción.</p>

<p>Fin de la historia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
