<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Optimización | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/categories/optimización/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/"/>
  <updated>2013-02-17T22:53:35+01:00</updated>
  <id>http://www.alvareznavarro.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Deja que tus visitantes organicen tu web]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2011/10/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/"/>
    <updated>2011-10-04T15:02:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2011/10/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/?attachment_id=6438"><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2011/10/network_people-300x225.jpg" alt="" /></a>Tu web no te pertenece a tí sino a tus visitantes.  Ellos son el único motivo por el que haces todo el esfuerzo de tiempo y dinero que requiere mantener una web de calidad.  Y tus visitantes esperan de tu web algo claro y concreto:  que les informes, que les vendas algo, que les des soporte, tus datos de contacto, conversar, etc.</p>

<h2>Escucha a tus visitantes</h2>

<p>Quienes visitan nuestra web son nuestros mejores aliados a la hora de conseguir tener una web de calidad, que guste a nuestros visitantes y les transforme en clientes.</p>

<p>[caption id="attachment_6484" align="aligncenter" width="650" caption="Menú principal del diario El País"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_el_pais/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_el_pais-650x37.jpg" alt="menu principal el pais" /></a>[/caption]</p>

<p>Por eso es muy importante saber que les interesa y que no.  Mediante una correcta <a href="http://www.alvareznavarro.es/servicios/consultoria-web/implantacion-de-herramientas-de-medicion/">implantación de herramientas de medición</a> en nuestra web podremos saber mucho acerca de quienes nos visitan.  Pero nuestra estrategia debe ir mas allá y debemos saber que  páginas de nuestra web generan más comentarios, se han tuiteado, compartido... en definitiva saber que prefieren y que opinan quienes nos visitan.</p>

<h2>Crea expectativas... y cumplelas.</h2>

<p>No buscamos lo mismo cuando entramos a <a href="http://www.abc.es/">abc.es</a> que cuando entramos en <a href="http://www.elpais.com/">elpais.es</a> ni cuando entramos en <a href="http://www.hola.com/">hola.es</a> o en <a href="http://www.marca.com/">marca.es</a> nuestras necesidades son distintas y queremos satisfacerlas rápido.  Dame lo que busco o me voy a buscarlo a otra web.</p>

<p>[caption id="attachment_6488" align="aligncenter" width="650" caption="Menú principal hola.es"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_hola/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_hola-650x40.jpg" alt="Menú principal revista Hola" /></a>[/caption]</p>

<p>Una forma rápida de saber si una web va a cumplir tus expectativas es el menú principal.  Todo lo que ofreces en tu web debe quedar claro en tu menú principal.  Y en un lenguaje comprensible por quienes te visitan.</p>

<p>Los medios de comunicación han entendido perfectamente esta necesidad y plantean todos sus menús de forma que quienes les visitan puedan encontrar lo que buscan rápidamente.</p>

<p>[caption id="attachment_6490" align="aligncenter" width="650" caption="Menú principal marca.es"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_marca/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_marca-650x40.jpg" alt="Menú principal diario Marca" /></a>[/caption]</p>

<p>Como estamos acostumbrados a leer de izquierda a derecha la parte izquierda del menú debe contener las zonas más relevantes de nuestra web, aquellas que más interesan a nuestros usuarios e ir desplazando hacia la derecha las que menos.</p>

<p>En abc.es la opción más importante es Actualidad seguida de opinión y deportes.  <a href="http://www.elmundo.es/">Elmundo.es</a> tiene España, mundo y europa como las tres principales secciones de su diario online mientras que en elpais.es las tres opciones principales son Inicio (??) Internacional y Política.</p>

<p>[caption id="attachment_6493" align="aligncenter" width="650" caption="menu principal publico.es"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_publico/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_publico-650x36.jpg" alt="menu principal diario Público" /></a>[/caption]</p>

<h1>Habla mi idioma</h1>

<p>Debemos conocer el tipo de público que accede a nuestra web y hablar como ellos.  Si mi web la visitan fundamentalmente distribuidores de mis productos, puedo emplear un lenguaje más técnico ya que ellos lo entenderá sin problemas.  Pero si mi web está destinada a mis clientes finales tengo que hablar en un lenguaje que ellos entiendan, sin emplear tecnicismos innecesarios o poco comunes en el lenguaje corriente.</p>

<p>Inicio es un término muy usado en páginas web y el que usa elpais.es para enlazar a su página principal sin embargo en webs de medios de comunicación hay un término que define mejor esta acción y que es el que emplea hola.es: Portada.</p>

<p>[caption id="attachment_6489" align="aligncenter" width="650" caption="Menú principal de abc.es"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_abc/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_abc-650x43.jpg" alt="Menú principal del diario ABC" /></a>[/caption]</p>

<p>Casi todos los medios tienen una sección de tecnología sin embargo <a href="http://www.publico.es/">publico.es</a> tiene esta sección englobada en una más genérica denominada Ciencia.</p>

<p>El contexto también es importante.  Tanto abc.es como hola.es tienen una sección denominada Actualidad pero con contenidos diametralmente opuestos aunque totalmente comprensibles por sus visitantes.  Quien visita hola.es y pulsa en actualidad tiene unas expectativas totalmente distintas de quien entra en la sección de actualidad de abc.es.</p>

<p>[caption id="attachment_6494" align="aligncenter" width="650" caption="Menú principal elmundo.es"]<a href="http://www.alvareznavarro.es/6481/deja-que-tus-visitantes-organicen-tu-web/menu_elmundo/"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/10/menu_elmundo-650x42.jpg" alt="Menú principal diario El Mundo" /></a>[/caption]</p>

<p>Abc.es y publico.es tienen la sección de Opinión como la segunda más importante dejando claro que los columnistas son una pieza importante de ambos medios y que despiertan el interés de sus respectivos lectores.  Sin embargo elpais.es la tiene muy a la derecha ocupando la posición 11 de su menú principal.</p>

<p>Marca.es cumple muy bien la premisa de hablar el idioma de sus lectores.  Conocen perfectamente a su público y les dan aquello que buscan.  Como detalle, en lugar de tener una lista con los nombres de los equipos de fútbol de primera división tienen sus escudos.  Para alguien a quien no le guste el fútbol o que no siga la liga española resultará muy complicado saber encima de que escudo pulsar si necesita información de un equipo, pero para la gran mayoría de visitantes de marca.es es un juego de niños.</p>

<h2>Resumen</h2>

<p>Saber lo que buscan nuestros usuarios en nuestra web, que contenido es el que más consumen, nos servirá para poder conocerlos y entenderlos mejor.  Además debemos hacer todo lo posible por ofrecerles lo que buscan de forma rápida y sencilla.</p>

<p>Webs aparentemente similares como las de prensa online organizan sus contenidos de forma totalmente distinta e incluso los llaman de distinta manera.</p>

<p><strong>La clave es entender a tus usuarios y darles lo que buscan de la forma en que ellos esperan encontrarlo.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cuanto tiempo permanecen los visitantes en mi web?]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2011/09/cuanto-tiempo-permanecen-los-visitantes-en-mi-web/"/>
    <updated>2011-09-15T10:46:14+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2011/09/cuanto-tiempo-permanecen-los-visitantes-en-mi-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/09/time_flies2.jpg"><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2011/09/time_flies2.jpg" alt="Cuanto tiempo estan los visitantes en mi website" /></a>Hace unos días <a href="http://www.useit.com/alertbox/page-abandonment-time.html">Jacob Nielsen</a> se ha hecho eco de un <a href="http://dx.doi.org/10.1145/1835449.1835513">estudio realizado por Chao Liu</a> de Microsoft Research donde analizan con detalle el comportamiento de los usuarios a la hora de abandonar una página web.</p>

<p>Las conclusiones de este estudio vienen a reforzar lo que ya se sabía. <strong> Tenemos poca paciencia</strong> cuando navegamos y dedicamos muy poco tiempo a comprobar si la página a la que acabamos de llegar tiene lo que buscamos.</p>

<p><strong>A cada página le dedicamos una media de entre 10 y 20 segundos de atención para decidir si nos interesa o no.</strong></p>

<p>El estudio apunta a que los 10 primeros segundos son críticos.  Si en 10 segundos el usuario no ha logrado encontrar nada de interés se marchará de nuestra web.  Por el contrario, cada segundo de más que el usuario permanece en nuestro sitio ayudará mucho a reducir su tasa de abandono.</p>

<p>A pesar de que estas cifras pueden ser de utilidad a la hora de marcarnos unos objetivos y poder medir el funcionamiento de nuestra web, no debemos tomarlas como la única referencia válida.</p>

<p>Según el tipo de página de aterrizaje que hayamos creado los tiempos de estancia de nuestros visitantes variarán sensiblemente e incluso puede ser una medida absolutamente irrelevante.</p>

<p>Si creamos una landing cuyo objetivo es suscribir visitantes a nuestra newsletter, por ejemplo, el tiempo de permanencia no nos sirve como medida de éxito, sino el número de visitantes que se suscriban.  Si el tiempo de permanencia de los visitantes en nuestra página es bajo, pero el número de suscripciones es alto la realidad es que estamos haciendo las cosas bien y la página cumple con su cometido.</p>

<p>Esta misma norma se puede aplicar a páginas que pretenden que realicemos una actividad, descargar un pdf, rellenar un formulario, visitar un enlace... el éxito de estas páginas no debemos basarla en el tiempo de estancia sino en el cumplimiento del objetivo para el que fue creada.</p>

<p>Por otra parte, si nuestra página pretende que leamos un texto o ver un vídeo entonces el tiempo que pasemos en la página será determinante para valorar su éxito y deberemos medirlo.</p>

<p><strong>Resumen</strong></p>

<p>Como regla general pensar que los visitantes tardarán entre 10 y 20 segundos en valorar nuestra página web es una medida aceptada como válida.  Sin embargo no debemos convertirla en referencia para todo el sitio web, <strong>cada página debe medirse en función de sus características y en función de los objetivos para los que fue creada</strong>.</p>

<p>Además cada herramienta mide el tiempo en página de forma distinta. Si utilizas Google Analytics, aquí tienes <a href="http://services.google.com/analytics/breeze/en/interpreting_reports_time/index.html">un vídeo donde se explica como medirlo</a>.</p>

<p>Photo by <a href="http://www.flickr.com/photos/werkunz/5160818883/">Werner Kunz</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La paginación y el SEO]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2010/10/la-paginacion-y-el-seo/"/>
    <updated>2010-10-14T18:10:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2010/10/la-paginacion-y-el-seo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Actualizado el 23-11-2011</strong></p>

<p>La paginación es una parte muy importante de sitios web que contienen gran cantidad de información ya que permite dividir cantidades muy grandes de datos en partes más pequeñas y manejables por los usuarios.  Además puede servir también como una herramienta de navegación ya que si, por ejemplo, vemos un listado de productos ordenados por precio de menor a mayor, visitando la última página encontraremos los de mayor precio.</p>

<p><strong>Cómo debemos organizar la paginación de nuestra web?</strong></p>

<p>En primer lugar y como en cualquier cosa que hagamos en nuestra web debemos pensar en nuestros usuarios.  Y después veremos como conseguir que aquello que es lo mejor para nuestros usuarios sea también accesible y útil para los buscadores que visitan nuestra web.</p>

<p><img src="http://blog.alvareznavarro.es/images/2011/06/amazon-com-scaled600.jpg?w=300" alt="Amazon" /></p>

<p><strong>Elementos de una buena paginación</strong></p>

<p>Los elementos principales de una buena paginación son:</p>

<ul>
<li><p>Una lista ordenada y numerada correlativamente</p></li>
<li><p>Un indicador de en que página nos encontramos</p></li>
<li><p>Unos enlaces a las páginas siguiente y anterior</p></li>
</ul>


<p>Con estos tres elementos tenemos más que suficiente para conseguir una buena paginación.  Clara y sencilla de usar.  Veamos en detalle cada uno de ellos.</p>

<p><strong>Una lista ordenada y numerada correlativamente.</strong></p>

<p>Es el elemento principal de nuestra paginación.  Dicha lista sirve para que el usuario sepa de forma sencilla la cantidad de resultados que tiene a su disposición.  Dependiendo de la búsqueda el usuario sabrá que o bien hay muchos resultados y le conviene refinar un poco mejor su búsqueda o bien era esto precisamente lo que quería.</p>

<p><img src="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/youtube-scaled600.jpg?w=300" alt="Youtube" /></p>

<p>Muchas veces, debido al gran número de resultados, es inviable mostrar la lista con todas las páginas disponibles.  En estos casos lo mejor es mostrar las 8 ó 10 primeras páginas una elipsis (...) y las 2 ó 3 últimas páginas.</p>

<p>No siempre es necesario utilizar números correlativos.  Si, por ejemplo, nuestro sitio muestra recetas de cocina y dichas recetas están ordenadas alfabéticamente es mejor sustituir los números por las letras del alfabeto, que aportan mayor información al usuario y le permiten navegar hasta la receta de su interés de forma más rápida.</p>

<p>Si mostramos elementos ordenados cronológicamente podemos sustituir los números por los nombres de los meses, por años, etc...</p>

<p>También recomendamos que las páginas que ya hemos visitado se presenten en otro color distinto que facilite al usuario saber si ya había estado en dicha página antes.</p>

<p><img src="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/readwriteweb-scaled600.jpg?w=300" alt="Readwriteweb" /></p>

<p><strong>Un indicador de en que página nos encontramos</strong></p>

<p>Es un elemento fundamental ya que al navegar por una web empleando la paginación perdemos fácilmente la referencia de en que página nos encontramos.</p>

<p><img src="http://jorgegorka.files.wordpress.com/2010/10/google-scaled600.jpg?w=300" alt="Google" /></p>

<p><strong>Enlaces a las páginas siguiente y anterior</strong></p>

<p>Son muy empleados por los usuarios ya que facilitan la navegación.  Si queremos avanzar en lugar de tener que prestar atención a la página en la que nos encontramos y pulsar en el número siguiente, vamos directamente al enlace de siguiente y lo pulsamos.</p>

<p>Es recomendable añadir unas flechas indicadoras a las palabras siguiente >> y &lt;&lt; anterior que también sean clickables.</p>

<p>Si nuestra paginación no muestra un enlace a las últimas páginas puede ser interesante añadir unos enlaces de primero / último.  Si bien no es imprescindible y solo merecen la pena si aportan valor y por el tipo de ordenación el usuario puede tener interés en  ir directamente a la última o últimas páginas.</p>

<p><strong>Accesibilidad</strong></p>

<p>No hay una normativa específica para la paginación ( ni la norma 508 ni las <a href="http://www.w3.org/TR/WCAG20/">WCAG 2.0</a> dicen nada específicamente ) pero parece claro que al tratarse de una lista lo mejor es emplear la etiqueta ul o bien si mostramos todas las páginas podemos emplear ol.</p>

<p>Los elementos de esta lista deberán ser accesibles mediante teclado.</p>

<p><strong>SEO</strong></p>

<p>Existe gente que recomienda etiquetar los enlaces de la paginación como "nofollow" y delegar en el sitemap el acceso de los buscadores a todas las páginas.  L</p>

<p><img src="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/elpais-com-scaled600.jpg?w=300" alt="Elpais" /></p>

<p>o cierto es que esta no es una buena práctica ya que impedimos que el Page Rank "fluya" a través de nuestra web desde las páginas de resultados hacia las páginas con contenido.</p>

<p>En las etiquetas title y description de nuestro head deberemos indicar que se trata de una paginación mostrando la página en la que nos encontramos y si es relevante el total de resultados/páginas disponibles.</p>

<p>Búsquedas muy parecidas o diferentes ordenaciones de los resultados pueden hacer que nuestro contenido se presente de muchas formas, siendo realmente el mismo contenido y como sabemos a Google no le gusta que dupliquemos contenido innecesariamente.  Para evitar mostrar contenido duplicado lo mejor es emplear la opción de personalizar parámetros que nos ofrece la herramienta <a href="http://www.google.com/webmasters/tools/">Webmaster Tools</a>.</p>

<p>Si, por ejemplo, nuestra paginación permite ordenar a los usuarios por fecha, tanto ascendente como descendente, desde Webmaster Tools podemos decirle a Google que solo tenga en cuenta la ordenación ascendente e ignore la descendente ya que el contenido es exactamente el mismo.</p>

<p><img src="http://jorgegorka.files.wordpress.com/2010/10/webmastertools-scaled600.jpg?w=300" alt="Webmastertools" /></p>

<p>Conviene aclarar que Google entiende perfectamente que ver unos resultados ordenados por fecha o bien ordenados por nombre no son los mismos resultados y esto no afecta al hecho de tener contenido duplicado.</p>

<p><strong>Resumen</strong></p>

<p>Siguiendo unas pequeñas normas básicas es posible realizar una paginación que no solo permita a nuestros visitantes encontrar lo que buscan de forma más eficiente sino que además ayudará a mejorar la indexación de nuestro sitio por parte de Google.</p>

<p><strong>Actualización: 23-11-2011</strong></p>

<p>Google ahora entiende y soporta el <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.com/2011/09/pagination-with-relnext-and-relprev.html">uso de rel="prev" y rel="next" en las paginaciones</a>, que como bien indica @supercoco9 en los comentarios es una forma estándar y sencilla de añadir contexto y semántica a los enlaces de paginación.</p>

<p>Además y en determinados casos Google comenta que para mejorar la experiencia del usuario intentará <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.com/2011/09/view-all-in-search-results.html">mostrar una página con todo el contenido en caso de que exista tanto la versión paginada como la versión con todo el contenido</a> (en un artículo largo, por ejemplo).  En este caso debemos usar la etiqueta <em>canonical</em> para apuntar desde las distintas páginas con el contenido paginado a la página con todo el contenido.</p>

<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2010/10/pagination_view_all.jpeg"><img src="http://www.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2010/10/pagination_view_all.jpeg" alt="mostrar contenido paginado o una pagina con todo el contenido" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mejora la privacidad en tu navegación]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2010/07/mejora-la-privacidad-en-tu-navegacion/"/>
    <updated>2010-07-07T03:37:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2010/07/mejora-la-privacidad-en-tu-navegacion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cada vez que visitas un sitio web dejas un rastro.  Un pequeño archivo de texto llamado cookie se instala en tu ordenador guardando información sobre tu visita y permitiendo identificarte con posterioridad.</p>

<p>Estos pequeños ficheros fueron creados inicialmente con la idea de facilitarte el acceso a los sitios que visitas frecuentemente recordándote y permitiéndote acceder sin poner otra vez el usuario y la contraseña.  Gracias a la utilidad de recordar contraseña que tienen la mayoría de navegadores esto ya no es necesario y el propio navegador te rellena dichos campos si tu así lo deseas.</p>

<p>Hoy en día el uso principal de estas cookies es el de rastrear tus movimientos por la red, sobre todo con fines publicitarios aunque también podrían utilizarse con fines maliciosos.</p>

<p>Las principales webs que ponen anuncios (periódicos, redes sociales, etc...) permiten que los propios anunciantes pongan cookies en tu navegador a través de esas webs.  De esta forma si tu vas a otra web que también pone anuncios de la misma empresa, ésta puede volver a recuperar la cookie y saber que has visitando ambas webs.</p>

<p>Estas cookies también se utilizan por las propias webs para saber cada cuanto les visitas, el tiempo que estás, las páginas que ves, etc...</p>

<p>Para evitar que dichas webs obtengan esta información, para la que no nos han pedido permiso, lo mejor es configurar nuestro navegador de internet para que solo acepte cookies provenientes de la web que visitamos (y rechace las de terceras empresas, que son casi siempre de publicidad) y además borre todas estas cookies cuando cerremos el navegador.</p>

<p>De esta forma la próxima vez que regresemos a una web al no existir dicha cookie no podrán saber que ya los habíamos visitado con anterioridad, logrando que nuestra navegación sea un poco más anónima y segura.</p>

<p>Adjunto unas capturas de pantalla sobre como configurar los principales navegadores para que rechacen las cookies de terceros y las borren cuando cerremos el navegador.  Safari, permite rechazar cookies de terceros pero no borrarlas al salir.</p>

<p>Ten en cuenta que Flash también permite el uso de cookies, pero estas se almacenan en los servidores de Adobe y no existe límite en cuanto a la información que se puede guardar por lo que si tienes Flash instalado estás proporcionando mucha información sobre la que no tienes ningún control.</p>

<p><a href="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/chrome_coockies.jpg"><img src="http://blog.alvareznavarro.es/images/2011/06/chrome_coockies.jpg?w=300" alt="Chrome_coockies" /></a>
<a href="http://jorgegorka.files.wordpress.com/2010/07/cookies_firefox.jpg"><img src="http://jorgegorka.files.wordpress.com/2010/07/cookies_firefox.jpg?w=300" alt="Cookies_firefox" /></a>
<a href="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/security.jpg"><img src="http://blog.alvareznavarro.es/wp-content/uploads/2011/06/security.jpg?w=300" alt="Security" /></a></p>

<p><a href="http://www.alvareznavarro.es/mejora-la-privacidad-en-tu-navegacion">See the full gallery on Posterous</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
