<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Personal | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/categories/personal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/"/>
  <updated>2013-02-17T22:53:35+01:00</updated>
  <id>http://www.alvareznavarro.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eres tan bueno como tus usuarios dicen que eres]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2012/07/eres-tan-bueno-como-tus-usuarios-dicen-que-eres/"/>
    <updated>2012-07-23T08:09:59+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2012/07/eres-tan-bueno-como-tus-usuarios-dicen-que-eres</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2012/07/users_first-300x199.jpeg" alt="Eres tan bueno como tus usuarios dicen que eres" />En Internet hay una única medida de satisfacción válida: lo que dicen tus usuarios.  Tu web vale tanto como quienes la usan dicen que vale.  Ni más ni menos.  Tener la mejor tecnología, la mejor estrategia de marketing o el mejor comité de dirección no te va a servir de nada si quienes usan tu web piensan que es mala.</p>

<!--more-->


<p>La verdad está ahí fuera, decía una famosa serie de televisión, y en el caso de las empresas de Internet no es solo un dicho, es un axioma.  Una buena web se crea pensando en quien la va a utilizar.  Desde el tamaño del logotipo hasta la terminología empleada.  Todo debe estar pensado por y para quienes van a visitar esa web.</p>

<p>Sin embargo es muy fácil perder el foco y pensar primero en nuestras necesidades como empresa en lugar de en nuestros usuarios.  Hay dos motivos fundamentales por los que se suelen torcer los proyectos web:</p>

<p><strong>La Tecnología</strong>:  En un sector como Internet la tecnología juega un papel fundamental.  Además su continua evolución nos obliga a estar constantemente informándonos de las nuevas posibilidades que se abren ante nosotros.  Sin embargo es muy fácil caer en la trampa de que la tecnología por si misma es la base del éxito.  La tecnología nos dotará de las herramientas adecuadas para realizar nuestra web pero no es un factor determinante del éxito final.  Un buen cincel no es garantía de una buena escultura.</p>

<p><strong>La Empresa</strong>:  El otro factor de riesgo es el anteponer las necesidades de la empresa a las necesidades de los usuarios.  Es muy fácil perder el norte y realizar proyectos web pensando en satisfacer las necesidades que tiene la propia empresa, en lugar de pensar en los usuarios.  No tenemos más que acudir a muchas de las webs más populares, sobre todo de medios de comunicación, para darnos cuenta de que son webs pensadas en cubrir las necesidades que ellos tienen como empresa y no las verdaderas necesidades de los usuarios que las visitan.</p>

<p>La solución para estos problemas pasa por escuchar activamente lo que pasa en tu web.  Una forma inmediata, sencilla y de bajo coste es la analítica web, pero existen otras formas, desde la integración de encuestas hasta los estudios de usabilidad.    Lo que debemos hacer es establecer una política de escucha activa de lo que pasa en nuestra web.  Es la única forma de conocer las necesidades de nuestros visitantes y poder solventarlas.</p>

<p>Si no anteponemos a quienes visitan nuestra web sobre todo lo demás perderemos su confianza, si no cubrimos sus necesidades acabarán marchándose para no volver.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El aviso de confidencialidad - La excusa de los torpes]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2012/07/el-aviso-de-confidencialidad-la-excusa-de-los-torpes/"/>
    <updated>2012-07-17T15:04:17+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2012/07/el-aviso-de-confidencialidad-la-excusa-de-los-torpes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2012/07/aviso_confidencialidad-300x200.jpeg" alt="el aviso de confidencialidad la excusa de los torpes" /></p>

<p>Estoy viendo en los emails que los avisos de confidencialidad cada vez ocupan más tamaño y con una tipografía cada vez mayor.  Los avisos de confidencialidad, además de ser inútiles dejan en muy mal lugar a quien los crea.</p>

<!--more-->


<p>En primer lugar es inútil porque puede que tu política de confidencialidad choque con la mía que dice que todo lo que llega a mi email es susceptible de ser tratado como yo decida. Cualquier cláusula debe ser aprobada por ambas partes y en este caso tu me estás imponiendo unas condiciones de manera unilateral.</p>

<p>Y en segundo lugar porque te estás llamando torpe a tí mismo.  Me estás diciendo: Te he mandado un email, pero no estoy seguro de si era a tí a quien quería mandarlo y por si acaso adjunto <a href="http://iabogado.com/esp/blogcfm/1/2007/12/Los-avisos-de-confidencialidad-en-los-correos-esos-engendros-jurdicos.html">una parrafada que carece de validez legal</a> para decirte que si te hago llegar un mensaje por error debes borrarlo y la culpa es del email que es un medio inseguro que no garantiza la correcta recepción, ni la confidencialidad y bla bla bla...</p>

<p>En resumen, hazte un favor a tí mismo y quita el aviso de confidencialidad de tus emails.  Además de no perder el tiempo, ni los bytes, enviando textos inútiles, no quedarás como un torpe.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La publicidad en la era de los smartphones]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2012/06/la-publicidad-en-la-era-de-los-smartphones/"/>
    <updated>2012-06-28T17:22:47+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2012/06/la-publicidad-en-la-era-de-los-smartphones</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.alvareznavarro.es/images/2012/06/publicidad-300x258.jpeg" alt="publicidad en la era de los smartphones" />Cuando estoy viendo una serie o una película por televisión y empiezan los anuncios lo primero que hago es coger mi iPad y si no lo tengo a mano me levanto y lo busco.  Esto es así.  Incluso a veces me "disgusta" que las pausas sean tan cortas que no puedo terminar de leer alguna noticia o terminar de responder un email.</p>

<!--more-->


<p>Seguro que a muchos os pasa lo mismo, si no es con el iPad es con otra tableta o bien con el móvil.  La publicidad nos sirve para actualizar Twitter o hablar por Whatsapp.</p>

<p>Esta actitud no es más que la consecuencia de un hecho:  La publicidad es intrusiva y en su mayoría poco interesante.  De 20 anuncios solamente uno puede llegar a despertar mi interés.   Mientras no existían alternativas este formato funcionaba bien (era el único disponible).  Te anuncias en un programa que ven 2 millones de personas esperando que al menos un 1% esté interesado (no os recuerda esto al spam?).</p>

<p>Ahora hay alternativas, se llama Internet y permite ofrecer publicidad acorde a los gustos e intereses de los usuarios.  Publicidad que no nos resulte intrusiva sino útil.</p>

<p>No tengo ninguna intención de comprar un coche a medio plazo, pero si que estoy planificando mis vacaciones de verano ahora por lo que los anuncios de coches me resultan inservibles mientras que anuncios de cruceros, hoteles o viajes exóticos hacen que sí que muestre interés.</p>

<p>El gran problema es que los medios online han copiado a los medios tradicionales.  Solo saben poner publicidad intrusiva y molesta.  Imágenes que se despliegan tapando el texto para forzarnos a verlos, banners que aparecen por todas partes en los artículos buscando desviar nuestra atención hacia ellos.</p>

<p>Es decir <strong>publicidad inútil, ineficiente y molesta.</strong></p>

<p>El único formato publicitario que funciona en Internet es el que realmente nos ofrece anuncios útiles: AdWords.  Es cierto que Google lo tiene muy fácil, cuando buscamos algo estamos mostrando claramente que es lo que queremos y que grado de interés tenemos por ello.  Si lo analizas bien, y Google lo hace, puedes ofrecer publicidad que interesa en lugar de publicidad que molesta.</p>

<p>Los medios online podrían hacer algo similiar.  Tienen muchísimos datos de la gente que los visita.  Cada vez que yo accedo a un periódico online sigo un patrón de navegación.  Hay secciones que raramente visito mientras que otras las visito una o varias veces al día.  Todo este comportamiento, lejos de aprovecharlo para ofrecerme publicidad que pudiera interesarme, es directamente ignorado por los medios.</p>

<p>Si un medio me ofreciese incentivos para registrarme, lo haría (y no, poder comentar noticias NO es un incentivo).  Si además me ofreciese mayores incentivos para ir completando mi perfil de usuario lo haría.  Por ejemplo, un sorteo de entradas a un concierto para los usuarios que añadan su edad en su perfil.</p>

<p>Si, por visitar un determinado medio, haciendo login, dicho medio entiende que contenidos me gustan y se adapta a mis gustos, yo, cada vez que acceda a dicho medio lo haré no como un usuario anónimo, sino con mi usuario y password.  El tendrá información sobre mí y sobre mis intereses (por lo que podrá ofrecerme publicidad relevante) y yo a cambio tendré información personalizada y de mi interés.</p>

<p>En lugar de quejarse del declive de la publicidad tradicional los medios deberían dedicarse a mejorar sus webs, a generar contenidos de calidad y adaptados a los gustos de quienes los visitan y olvidarse de ofrecer lo mismo para todos.</p>

<p>Cuanto antes entiendan que en la personalización está el futuro de los contenidos, antes nos beneficiaremos todos.</p>

<p>Y la publicidad en la televisión? me preguntareis algunos...  En un futuro no muy lejano, la televisión no será más que un navegador.  Todos los contenidos vendrán a través de la red y por lo tanto también existirá la posibilidad de personalización.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La idea de los portátiles de Zapatero]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2009/05/la-idea-de-los-portatiles-de-zapatero/"/>
    <updated>2009-05-13T18:59:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2009/05/la-idea-de-los-portatiles-de-zapatero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ayer hemos conocido la propuesta de Zapatero de dar a cada escolar de 5º curso un portatil y extender esta iniciativa al resto de cursos en sucesivos años.</p>

<p>Algunos puntos que me gustaria aclarar.</p>

<ol>
<li><p>Dar un portatil a un alumno es como darle un lapiz o un compas. Son herramientas utiles pero que por si mismos no sirven para nada. Seran los contenidos de esos equipos y la capacidad tecnologica del profesorado las que dictaminen si el uso de los portatiles beneficiara al alumno en algo.</p></li>
<li><p>Si los equipos vienen con windows instalado no estaremos mas que fomentando una nueva generacion de analfabetos informaticos. Y digo analfabetos porque windows se caracteriza por evolucionar e innovar muy poco. No ha sido sino la competencia de otras empresas las que han hecho a windows ponerse las pilas y como todos podemos ver en lo que a Internet se refiere es una empresa que va a remolque del resto.</p></li>
<li><p>Cuando ciertos ministros apelan al producto nacional para ayudar a salir de la crisis Zapatero quiere comprar licencias a una empresa americana.</p></li>
<li><p>Extremadura ha demostrado de sobra que utilizar software libre es mejor academicamente, mas barato, con mas contenidos y estimula la economia nacional ya que las empresas encargadas de crear y mantener esa infraestructura, software y equipos son españolas.</p></li>
</ol>


<p>Espero que no sea la escuela publica española la que venga a decirles a mis hijos que deben depender de una multinacional americana.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Para frikis nostálgicos]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2008/10/para-frikis-nostalgicos/"/>
    <updated>2008-10-20T16:20:00+02:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2008/10/para-frikis-nostalgicos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En realidad eston pensando en que el titulo del post correcto es "Para frikis mayorcitos" pero lo dejamos en nostalgicos que queda mejor</p>

<p><img src="http://www.riojasoft.com/files/ipod-father1.jpg" alt="ipod beginning" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
