<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: formacion | Jorge Alvarez]]></title>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/categories/formacion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.alvareznavarro.es/"/>
  <updated>2012-12-08T16:15:34+01:00</updated>
  <id>http://www.alvareznavarro.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Jornadas sobre web 2.0]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2006/03/jornadas-sobre-web-2-0/"/>
    <updated>2006-03-07T16:31:00+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2006/03/jornadas-sobre-web-2-0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://jorgegorka.files.wordpress.com/logo-web.gif.png" alt="" />
El jueves 6 de Abril de 2006 se celebrarán unas <a href="http://www.blogak.org/">jornadas sobre web 2.0</a> en la Universidad de Deusto (en Bilbao).</p>

<p>Los objetivos de las jornadas son los siguientes:</p>

<ul>
<li><p>Describir diversas experiencias de aplicaciones 'Web 2.0'</p></li>
<li><p>Ofrecer formación técnica de las diversas tecnologías que se están utilizando: Ajax, APIs, feeds, microformatos, software social</p></li>
<li><p>Dar a conocer las nuevas oportunidades que hay en la 'Web 2.0' de emprender e innovar, y dar a conocer los nuevos proyectos que se están llevando a cabo en nuestro entorno, para que sirvan como elementos tractores.</p></li>
<li><p>Reunir a todos aquellos que tenemos interés en desarrollar aplicaciones 'Web 2.0' en un acto conjunto para poder conocernos mejor e intentar crear un pequeño 'ecosistema'.</p></li>
</ul>


<p>Habrá que hacer un sitio en la agenda para el día 6 de Abril.</p>

<p>A mi personalmente hay dos cosas que me interesan mucho: las APIs y los feeds.  Creo que los feeds tienen mucho que decir en las webs que se avecinan.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Base para construir webs de calidad]]></title>
    <link href="http://www.alvareznavarro.es/2006/03/base-para-construir-webs-de-calidad/"/>
    <updated>2006-03-07T13:24:00+01:00</updated>
    <id>http://www.alvareznavarro.es/2006/03/base-para-construir-webs-de-calidad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Muchas veces me preguntan por academias, centros, etc.. donde conseguir formación para llegar a ser un buen profesional de la creación y mantenimiento de webs.</p>

<p>Os adjunto información sobre un <a href="http://www.um.es/estudios/cursos/web/">curso on-line</a> que imparte la <a href="http://www.um.es/">Universidad de Murcia</a> que visto el temario, parece muy interesante y desde luego sienta las bases fundamentales para poder desarrollar webs con un mínumo de lógica y sentido común.</p>

<p>El hecho de que sea on-line unido a su bajo precio (100) lo convierten todavía en más interesante.</p>

<p>El temario es el siguiente:</p>

<ol>
<li><strong>Diseño de sitios web (XHTML + CSS)
  </strong></li>
</ol>


<pre><code>1. Diseñar con estándares desde cero


2. XHTML (tipo de documento,  head,  Reglas para escribir XHTML, atributos genéricos, tablas, formularios y javascript)


3. CSS. Hojas de estilo (árbol del documento,  selectores,  unidades de medida, color y fondos, margen, espaciado y borde, texto, menús, disposición en página).


4. Diseños para todos (escribir código accesible, problemas con algunos navegadores).         
</code></pre>

<ol>
<li><strong>Arquitectura de la información
  </strong></li>
</ol>


<pre><code>1. El arquitecto de la información         


2. Organización de la información (tipos de sistemas de navegación)


3. Diseño de sistemas de navegación



4. Sistemas de rotulación (rótulos como sistemas de navegación, términos de indización,
       vínculos, encabezados...)


5. Sistemas de búsqueda
</code></pre>

<ol>
<li><strong>Usabilidad y Accesibilidad</strong></li>
</ol>


<pre><code>1. Introducción a la Usabilidad (definciones, disciplinas
       afines...)



2. Evaluación de la Usabilidad (test de usuarios, evaluación heurística, estudio
       de casos)


3. Accesibilidad


4. Pautas de Accesibilidad


5. Validación de la accesibilidad (herramientas para la revisión, revisión manual y automática)


6. Ejercicios prácticos (heurística de usabilidad, revisión de pautas de accesibilidad)
</code></pre>

<ol>
<li><strong>Sistemas hipermedia
</strong></li>
</ol>


<pre><code>1. El concepto de hipermedia


2. Orígenes y evolución


3. Modelo lector, modelo escritor


4. Ventajas y problemas de la hipermedia



5. Elementos de la hipermedia (nodo, contenido, enlace)


6. Herramientas de navegación


7. Creación de sistemas hipertexto
</code></pre>

<ol>
<li><strong>Sistemas de gestión de contenidos (CMS)</strong></li>
</ol>


<pre><code>1. Introducción a los CMS


2. Funcionamiento de los CMS


3. Principales CMS _open source_.
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
